<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<fr:recipe xmlns:fr="http://fruschtique.de/ns/recipe" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://fruschtique.de/ns/recipe file:///c:/Users/nlutt/Documents/Websites/tools/recipe.xsd" rcpID="ck-b75548b3-2adb-48bb-9f3a-b5bc41f9fa9c"><fr:meta><fr:book>xx</fr:book><fr:chapter>13</fr:chapter></fr:meta><fr:recipeName>Tarte mit Randen und Süßkartoffeln</fr:recipeName><fr:recipeKeywords /><fr:recipeIntro /><fr:recipeIngredients><fr:igdtList><fr:igdtListName /><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1 Rolle(n)</fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="">Teig (Vollkornteig aus dem Kühlregal), rund</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>2 m.-große</fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="">Süßkartoffel(n)</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1 große</fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="">Karotte(n)</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1 Beutel</fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="">Rote Bete (Randen) vorgekocht, ca. 500 g</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1</fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="">Schalotte(n) oder Zwiebel, optional</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1 Becher</fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="">Schmand oder Halbrahm, ca. 200 g</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>1</fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="">Ei(er)</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>200 g</fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="">Käse, geriebener, herzhaft z. B. Bergkäse, Greyerzer</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>n. B.</fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="">Salz und Pfeffer</fr:igdtName></fr:igdtListLine><fr:igdtListLine><fr:igdtQuantity>2</fr:igdtQuantity><fr:igdtName ref="">Thymianzweig(e), frisch oder getrocknet</fr:igdtName></fr:igdtListLine></fr:igdtList></fr:recipeIngredients><fr:recipeInstructions><fr:instruction><fr:instrStepName /><fr:instrStepText>Zuerst den Backofen auf 200 °C Ober-/Unterhitze vorheizen. Dann eine Tarteform (ca. 26 - 28 cm) fetten.
Den Teig aufrollen und mit dem Papier in eine Tarteform legen. Ohne Papier würde ich die Form fetten und allenfalls etwas mit Mehl bestäuben, bevor der Teig darauf kommt. Den Teig mit einer Gabel mehrmals einstechen.
Tipp: Ich nehme gerne Dinkelteig mit einem Durchmesser von 32 cm.
Die Süßkartoffeln und die Karotten schälen und in dünne Scheiben hobeln. Die Rote Bete aus der Packung nehmen und auch dünn hobeln.
Das Gemüse auf dem Teig verteilen. Zuunterst die Süßkartoffeln, dann Karotten als letztes Rote Bete. Ich hoble das Gemüse immer direkt über der mit Teig ausgelegten Tarteform. Wichtig ist es, das Gemüse in dünne Scheiben zu hobeln, weil sonst die Backzeit nicht ausreicht bzw. das Gemüse zu fest bleibt. Also wirklich besser hobeln als zu schneiden. Und wirklich vorgekochte Rote Bete verwenden oder frische Rote Bete separat vorkochen. Wer mag, kann noch die Zwiebel in kleine Würfelchen schneiden und auf dem Gemüse verteilen.
Schmand mit Eiern und Käse vermischen und kräftig pfeffern. Salz bracht es nicht viel, da der Käse schon recht salzig ist. Von den Thymianzweigen die Blättchen abzupfen und in die Masse geben. Dann alles über dem Gemüse verteilen.
Tipp:
Ich habe es auch schon mit Milch gemacht, als wir keinen Schmand oder Ähnliches hatten, dann einfach darauf achten, dass ihr nicht zu viel Milch/Flüssigkeit nehmt, da sonst der Teig matschig wird.
Die Tarte ca. 30 bis 40 Minuten im vorgeheizten Backofen auf der mittleren Schiene backen, bis die Oberfläche goldbraun ist. Allenfalls mit Alufolie abdecken, wenn ihr merkt, dass die Oberfläche zu dunkel wird. Mit einer Gabel testen, ob das Gemüse schon weich ist.
Die Tarte schmeckt lauwarm oder kalt auch vielen Kindern, bei uns daher meistens ohne Zwiebeln.</fr:instrStepText></fr:instruction></fr:recipeInstructions><fr:recipeSideDish /><fr:recipeOrigin /><fr:recipeSeeAlso /><fr:recipeLicense /></fr:recipe>